美股認真討論區LVI

開定...繼續討論...

美股入門資料請參考下面本區FB link

**新手請先睇睇FB頭篇文章

初心者組合：

80% VTI + 20% BND

推定

留名

大麻股

all in put

大師兄 can you see??

呢幾日開市走位類似，阿婆都識玩

do you hear people sunk

走左AMD，等機會

走牙！！！

冇訊心

有冇勇士諗住入TSLA搏反彈

TSLA 又黎BULL TRAP

收住錢先 ...

hi

納DEE轉燈

快啲出嚟binc喇

265 再put 過

一片綠油油

極速回血

無事la 升番曬

Lm

Tndm又升過

今日仲要禮拜五
好忙

屌拿星，之前高j左隻tndm，即刻連跌3日唔見8% ，今日一開市又唔見幾% ，頂唔順斬，一斬，幾個字倒升幾% ，心血少d都玩唔起ed股

尋日加咗

巴打 都話呢隻臭閪妖股 同一日可以-3%變+4%

想入番

大圍個勢仲係好，斬黎把鬼

屌牙又drop

nflx堅過石堅

絲打留名

tsla大家點做好

食住大麻繼續佛系

以後唔再玩高volatility 既股了

e幾日跌市，明明其他倉都無乜郁，今日其他倉仲升幾% 就係e隻嘢屌低曬成個倉

Sq4蚊上落

今日86.8上左車

有500蚊，買咩好
no 大麻
no sqqq
no amd

BABA

PT $100

打陣機番黎又升番市

74蚊入88蚊走左就無上返車

NFLX 終於生性 屌喇星

睇黎今晚TSLA應該會剩係跌2~3%

利申-9%果時諗過接飛刀，最後廢事執煙頭冇做到

走左幾轉

TVIX

咪啦 到你接完 升少少 佢又大棍插

呢幾日跌市，遊戲股反而幾硬淨

仲以為係大師兄平反日，又要等等

同意，未穿250唔好接住

FB果時玩過一次之後怕怕唔玩咁刺激既野喇

醫藥股開車

上唔返去 準備put

JD

打多陣啦咁你

西股

大麻真係日日都一成上落

大師兄返黎啦 我感覺到全部都返哂黎

終於準備翻家鄉啦 屌你

+1
真係返家only
平手
仲未去到贏錢 dklm

唉 係啦 都係Amd 好

又升咩呀今日

ROKU SQ ETSY真係痴撚左線
好撚睇好呢三隻 無視TA 狂升

唉 焗追番SQ

MSFT

MCD

IBM

ok wor

Avgo咩料

TWTR

買IBM收息唯一解

AMZN

玩大麻末日call 會唔會太玩命？

Isrg

Asml

支那野有邊隻真

仲未敢入貨

等埋Trump Trump先

隻隻都係好野

渣架

有冇巴打覺得侵侵睇完啲資詢意見，會唔搞2000億(住)?

spy free fall

屌，又咩事？

Dow指十米高台咁款

係咪同加拿大傾唔掂？

係咪則係 5000億 all in 了
天文數字唔識計

trap?

All in tariff

一個消息乜反彈都收皮

又中箭

無理由佢Twitter 唔講

可能因為 AF1 冇得上網

我覺得應該要禁止侵侵用Twitter
同埋禁止WH 以外發佈侵侵啲NEWS
成日中箭

冇wifi...

等侵侵講嘅先算數，其他人講嘅佢隨時反口

落後過Emirates？

可能保安問題 ？ 人地射枝 wifi 導航飛彈咁就 GG 了

大佬搭個車打個機番到屋企，睇到新聞台右下角，下，又插落去?

跌少少啫 無事嘅

分分分鐘收市之後話無講過

似要磨多幾日先加，侵侵口風有啲軟化，但大陸嗰邊回應唔方好

又整多個2670億出嚟

Call of duty來啦

洗唔洗咁快爆post

成個戶口今朝明明升1% 定陣倒插0.2%

抄tesla底

跌到幾時
係咪hold cash最好

跌穿左MA200啵

+1

排258

呢隻妖股 無分析可言 總知～250就call
~340 就put

都啱既

Short QQQ 定入SQQQ比較好

Average cost $274

TSLA + 大麻...

Average $320

JUST IN: Air Force begins looking into Elon Musk's pot smoking, source tells CNBC

Marijuana use is prohibited for someone with a government security clearance.

唔講唔知
等我仲以為全美國只有軍人禁止食大麻

伊吖伊吖噢

佢每個星期都有新搞作跟住有手尾跟 一個月跌120入面有90都係佢搞出黎

兩日升80都係佢搞啦咁計

講緊佢既個人行為姐，衝出黎吹水私有化，tweet亂屌人，食大麻 下個星期唔知又有咩新搞作

TD App轉咗新介面，之前嘅綠色介面覺得好老土

Td trade得多係咪有得同佢講價

Alibaba co-founder Jack Ma to step down, stock dips

馬雲咁快就退落嚟

你可以試吓send 站內message同佢哋講價

有冇巴打有買開玻仔reits

武醒目，再唔退既下場有板你睇

退左都唔代表有運行，隨時抄家

都係誠哥最醒 別人貪婪 佢恐懼

誠哥timing超好，遲啲想走都走唔到

第一步退落黎姐 再慢慢轉移資產 再之後連個人都轉移埋

中資股日日高開低收，阿婆都識玩

買價內put日日執錢

開口話左要走 先轉移資產 仲轉到?

佢邊敢話走 人地話專注發展教育麻

美國總統川普（特朗普）在星期五（9月7日）表示，他希望停止對中國和印度等開發中國家提供經濟援助，讓美國成長得比任何國家都快。

據《印度時報》報導，川普當天在北達科他州一場募款會議上發言說，像中印等正在崛起的經濟體，他們真的有在成長，但他們自稱開發中國家，並據此接受美國各種形式的經濟援助，這是很瘋狂的事情。

川普說：「我們必須付他們錢，這整件事很瘋狂，但我們將會阻止它。」

川普指出，就他而言，他認為美國也是開發中國家。他希望美國被歸類在這個分類中，因為該國也在成長。他說：「我們將會比任何國家成長得更快。」

川普在演說中批評世界貿易組織成效不彰，讓中共趁機成為經濟強權。川普此前表示，美國在世貿組織受到「非常糟糕」的待遇已經多年，處於很大的劣勢地位。如果世貿組織不進行整頓，美國將退出該組織。

而在論及美中貿易戰時，川普在演說中表明，他是中國國家主席習近平的粉絲，但他告訴他說：「我們必須公平。」

川普說：「我們不能讓中國每年從美國拿走5,000億美元來重建自己。」

此外，川普也提到，美國多年來替一些國家提供安全上的防護，而他們將其視為理所當然的。

他說，美國的國防成本是世界上最高的，其中有很大一部分花在保護其它國家，而這些國家的國防支出卻很少。他們現在富裕起來了，應該支付費用給美國，而且對美國表達敬意。

根據鳳凰科技報導，2017年美國有逾8005間零售品牌門市關閉，在這股關店潮中，折扣零
售商卻逆勢而上，不僅沒有大規模關店，反而持續擴張，一共新增約3000多家門市，其中
最特別的一家，完全不把顧客放在眼裡、沒有服務，店內沒有陳列設計，它就是美國3大
折扣零售巨頭之一的羅斯百貨（Ross Stores），被人形容像是垃圾場，卻也是零售寶藏
。

羅斯百貨在全美開了超過1650家門市，2017年銷售額超過141億美元（約4342億台幣），
年成長9.9%，市值超過360億美元（約1.1兆台幣）。

這個百貨公司是名副其實的金玉其外敗絮其中，外表很好看，但內部給人的第一感覺，像
是這家店正在做最後的出清貨品，馬上就要倒閉了，就算雜亂無章，也堅決不改，在店裡
幾乎見不到服務人員，導購更不要想，商品都沒有人整理的店，不能奢求太多。

羅斯百貨光是做折扣零售已有36年的歷史。1950年，莫里斯‧羅斯在加州聖布魯諾開了第
一家羅斯百貨，當時的羅斯百貨就和現在的大部分超市一樣，日用百貨商品應用盡有，貨
架布局有序，商品擺放整齊，每周，莫里斯需要花費85個小時的時間來處理採購和訂貨。

同行競爭激烈，僅僅8年時間，羅斯百貨就陷入困境，1958年，莫里斯將羅斯百貨賣給
William Isaacson，在William Isaacson手中，羅斯百貨發展到6家店，到1982年，羅斯
百貨6個門市再次易主，並轉做折扣零售，3年時間快速擴張到107家店。

2012年，羅斯百貨門店數量突破千家，覆蓋全美33個州，並在8個州開了108家Dd’s折扣
。如今，羅斯百貨已經成為美國第3大折扣零售商，主營服飾鞋包、家居衛浴、飾品香水
。

這麼一家務實的百貨公司，運營成本已降到不能再降，傳統零售商門店內各種昂貴的裝修
和裝飾，在羅斯百貨根本見不到的，人力、陳設、視覺等方面的投入成本已被砍得所剩無
幾，因為綜合成本極低，羅斯百貨店內商品的最高優惠能達到60%。

面臨傳統零售大面積關店、倒閉，美國這些折扣零售商卻活的很好，其能夠實現穩定、持
續增長和擴張的根本原因並不僅僅是因為低價。不能否認基於互聯網的泛電商零售帶來不
小的衝擊，但是更重要的因素是，大部分倒閉的零售商並沒有抓住整體社會大背景下大眾
消費心理的變化。

瑞銀的一份統計報告顯示， 3/4的美國民眾已經淪為月光族，半數人群拿不出500美元的
應急資金，個人消費破產的狀況也達到經濟衰退結束後最糟糕的狀態，多達27%的學生貸
款已經違約，這與美國人提前消費的習慣有關，過度提前消費直接透支了消費潛力，進而
極度削弱消費意願。

這就是折扣零售商生存的沃土，還有一點是，美國人並不像中國人這麼愛網購，所以與其
說中國電商世界第一，不如說中國人是全世界最愛網購的。

至於羅斯百貨既然打的折扣零售商的旗子，自然從一開始就能給顧客一種很划算的心理暗
示，就好比我們去買東西，如果標注的是原價是100元，我們可能還要考慮考慮，但如果
標注的是打8折之後只需要100元，這就會讓我們感覺自己占了便宜。

其實羅斯百貨開始走折扣零售路線的時候，美國折扣零售市場已經有了兩大壟斷級巨頭
T.J. Maxx和Marshalls。羅斯百貨作為新人入場，一方面要夠堅定，另一方面也要做好血
拼的準備，羅斯百貨的做法是，同等品質的商品，羅斯百貨的售價比兩大巨頭還要低，這
是一種對消費心理的掌握，願意去折扣零售商消費的人群，必然更加關心價格，同樣的商
品，誰家的價格低，就會去選擇誰，羅斯百貨的低價吸引了顧客的注意力，也快速地佔領
了市場，並形成自己的品牌影響力。

這其中的邏輯，不光是敢於拼低價，更重要的是抓住消費者的需求，因為對於消費者而言
，價格總是越低越好，羅斯百貨做的就是從消費者的砍價需求中獲益。

如果只說低價，美國的1美元店也有很多巨頭，沒有人敢說自己的價格是最低，但是羅斯
百貨做了任何一家零售商，包括折扣零售商，甚至是地攤，都不會幹的事，就是亂。亂是
羅斯百貨區別於其它同業的最大差異化，羅斯百貨的店內工作人員結構中，沒有導購員，
只有理貨員，他們至少是同業裡最舒服、最輕鬆，因為他們不需要整理貨架，哪怕商品被
顧客翻到天翻地覆，他們每天的整理工作只發生在關店時候，一次性清理。

相較一般的零售商，羅斯百貨減少了大量的重複勞動，大幅低降低了人力成本；因為沒有
導購員，所以顧客完全是靠自己動手翻找，亂很正常。而顧客在自己翻找東西的時候，貌
似也有一種在淩亂的倉庫裡淘寶的感覺，也算得上是一種獵奇消費體驗了。

而一旦發現不錯的商品，價格又便宜，哪怕不是目前的必需品，也會有過了這個村就沒有
這個店的想法。把別人眼中無法容忍的缺點變成自己的優點，甚至是取勝的法寶，這一點
，並不容易做到。

由於低價永遠有市場，低價消費人群或許在消費單價上不高，但卻能形成高頻，具備巨大
的消費升級潛力，且能夠在一定程度上，促進整個消費產業的升級。羅斯百貨，儘管它屬
於傳統實體零售，但鎖定的用戶族群極為明顯，且始終不變，在低價這個點上深入打穿，
也是它成功的原因之一。

@realDonaldTrump
Apple prices may increase because of the massive Tariffs we may be imposing on China - but there is an easy solution where there would be ZERO tax, and indeed a tax incentive. Make your products in the United States instead of China. Start building new plants now. Exciting! #MAGA

近排有隻five below業績都好好
低價市場反而好勁

上次去NY 間TJ Maxx已經嚇撚死，估唔到仲有俾佢差嘅

點解成日話美國人冇錢儲既，但個股市又推到高位wo,即係有錢買股票，冇錢儲？

一出糧買科技股？

美國市場係機構投資者主導

401K

401k其實儲到幾大份退休金

要睇收入同埋有冇提早拎wor
睇文多數係假設有1.2/2m

數位貨幣界最近富話題性的幣種，就是委內瑞拉政府推出的石油幣 Petro，聲稱以國家石
油儲備當基準，是該國希望扭轉經濟劣勢的政策之一。不過推出至今無人問津，更被發現
聲稱的石油儲備根本沒有開採計畫。

Petro 今年 2 月推出，ICO 在 3 月 20 日截止，據政府稱已售出 50 億美元代幣。不過
最近路透社得到一名有參與計畫的委內瑞拉內閣成員消息，表示 Petro 的技術仍在發展
，目前還無法使用此貨幣。負責管理 Petro 的政府機構虛擬資產管理局，甚至沒有實體
辦公室，網站也無法連上。目前 Petro 未在任何大型虛擬貨幣交易所上市，也沒有店舖
接受 Petro，因此 Petro 可說沒有任何價值。

據委內瑞拉政府最初聲稱，Petro 與國家石油儲備連結，因此可保障價值。不過問題是原
來委內瑞拉根本沒有開採石油儲備的計畫，也沒有相關技術或基建可開採，因此就結果而
言 Petro 價值保證形同虛設。石油幣最初推出時，已備受質疑，由於委內瑞拉近年飽受
經濟崩潰影響，推出此數位貨幣感覺倉促，美國總統川普更簽署行政命令禁止美國人民購
買 Petro，讓這個計畫雪上加霜。到底已購買 Petro 的人最後可否看到石油幣實際可用
的一天，仍然是個謎，也許這會成為數位貨幣史上首場由一國政府帶頭的騙局。

Tim Cook份公開信效用等於0

係時候恐慌性拋售手上所有aapl

正股驚西咩

番二百蚊邊俾我入，實有機會

Vanguard出咗全球債券ETF BNDW

後生讀書個班唔搵錢又大洗
睇美國 credit 有幾多就明

加拿大一檔追蹤40支大麻相關企業的HMMJ ETF，截至上週三（5日）該ETF持有的資產價值超過10億加幣，根據「晨星」報價，上月以來HMMJ漲幅高達43%。《CNBC》報導，HMMJ ETF（Horizons Marijuana Life Sciences Index ETF）持有40檔股票，其中以醫用大麻相關企業為主；除了HMMJ，美國ETFMG Alternative Harvest ETF （MJ）也是美國上月表現最佳的ETF，目前持有資產接近5億美元，並在上月大漲28%。

日前酒商Constellation Brands宣布斥資40億美元投資Canopy Growth（大麻相關企業），這家企業同時在2檔ETF佔比極高，促使大麻ETF過去一個月來大幅飆漲。不過，Cronos Group目前也是Andrew Left的做空標的，他聲稱這家企業股價目前被高估2/3。

此外，投顧提醒，這2檔ETF走勢，只有反映投資人的未來預期，不代表當前的銷量、獲益，並強調大麻產業未來走勢，目前仍難以估算。
目前加拿大允許使用醫用大麻，且預計10月17日大麻全面合法化將正式上路，這也是未來大麻產業發展的重要助力。

HMMJ管理團隊7日則發出聲明指，資產價格「遠遠超出我們預期」，並期待加拿大未來開展休閒大麻合法化；聲明指出，目前投資者選擇ETF而不是個股，是因為「沒有人有把握知道哪些企業未來將會成功，哪些企業將會失敗。」

今晚準備入aapl 大put

正put 驚閪

MU 幅圖其實好樣衰
月線圖插緊落去

swing trade驚西咩

今晚洗咪走一走appl先

原來係你有貨

唔洗
走唔切
一開市就直插20%
ifc 見

我入貨

Daily graph:
2015年30天線200天線相交，之後持續一年嘅跌浪27>10

用緊stockcharts，但想搵更加advance嘅睇圖工具

有冇一啲網站可以睇到5-10年前嘅daily graph
可以揀某個時段，放大睇嘅

tradingview

感謝

Marketsmith

第一次係ib禁返D錢出來
好緊張,
唔知入唔入到

一年後會後悔

pm依家先-0.08%
一粒鐘都已經後悔啦

扑野咩

有冇人有買做SaaS既股
PAYC
PCTY
APPF
BL
等等

望埋ram價
nand價

入大put 搏佢er 後直播落$30

AMD 又升 希望唔好再好似上星期咁回

未禁過
驚筆錢炒車

一個月一次唔使錢提任何持有貨幣
換外幣去旅行其實幾正

炒車使唔使罰錢

10% chance of dropping only
don’t put mu now

開始後悔用TD

fuck u
all in putmu already
100% drop

IB 手動月供正股 點睇？

Why

冇提款優惠, 佣同孖又唔夠平
淨係貪無形既SIPC

各位點睇SQ，有冇機上到100以上

pt$130

但ib有min trade又要data fee

不如轉Firstrade

PM AMD AMZN volume 開始升

支那

邊到睇到？

用ib最大原因係兌美金唔洗比銀行食差價
10蚊佣當係月費，閒時買下正股條數都賺唔小
希望5年後推夠100k轉做季供，一年比少2/3佣金

Ib唔係所有貨幣都拎到
台幣 泰幣呢d都冇

V同MA大家會點揀

y not both

DJI 同 S&P 500 期貨已經升左0.3%
有咩消息

全部都細隻嘢嚟，skip哂啲大佬

你嗰個係基本面分析，我嗰個係TA，殊途同歸

大爆升

大爆升2個鐘，侵侵一條twitter直插

係
無得豬

今晚又all in amd

漏咗SQ

AAPL 盤前升

Firstrade係美國

有冇人一齊搏adbe er?

呼籲CD-ROM新手唔好博

咁大隻股....

點會一日跌20%

btw 三隻大麻同埋nflx 好似又黎料
同埋如果各位巴打有tsla put 可能要走佬

245有貨
點部署

請教巴打點係ib交易或持有台幣同泰幣

牙膏廠產能不足+貿易戰導致近日CPU價零售價不斷上升，係咪對AMD黎講有啟示

amd前排引熊，一定係咁

brk

啲股好似轉緊倉咁

個市跌返幾日,呢度又靜返好多

新手指數急速回落

aapl 拖跌
反而AMD 越戰越勇

全線炒車
Pre market 都冇用

上個星期五升既，今晚多數俾番佢

AMD 會唔會呢兩日$30

AMZN回左成舊水,有d想買

冷靜啲 買AMD好過

AMD DOING WHAT?

10個幾有貨.....由佢擺啦,唔諗著買

IB Short stock 借貨好容易....依幾個星期Short港股Long美股不知幾爽......

佛系

SFM CLS

話到明係股王，只要一跌就應該掃貨
四月時侵侵幫你製造入市機會，一晚做低股價5%你又唔買
六月時大市回調，有入貨機會又唔趁低吸納
八月頭Appl爆升時又唔醒水入定貨等股王爆上
好啦依家升到二千蚊啦又話AllTimeHigh 又話厭貴，遲d市值過1兆又話人地估值偏高
你知唔知乜野係股王呀！一年講緊升一倍有突呀，可能一年都唔使就四千蚊見，果幾十蚊就波伏轉個頭賺返，都唔知仲有乜好等

轉哂炒內需....科技股呢排回下氣

AMD 一隻救全個PROFO

巴打息怒
小弟其實三月已入貨,只是心裡稍有猶豫,幸得巴打指點,我all in囉屌

果陣都諗過，最後買ipay算

AMD bb

Amzn 潮文黎

呢位應該係IBD 讀者

新手dom左20k港紙落富途打算買美股
想知玩完點樣拎返啲錢出黎

唔係
我8月中睇TA 見SFM very bullish long term
買左隻call 去到9月21
依家+666.67%
成本先480usd
純負碌

哈哈,唔係成日上,唔知係潮文.....
我都係買多一股算.....

勁wo

GOD

amd又錯失良機

TLRY又HIGH撚左野

轉燈

早幾日做特價比你認錯入貨都唔要

信心唔夠唔敢入

唔洗夠, 超微都夠

12點後撚狗呢, 劇本

呢到既巴打對amd真係好有信心
買返啲支持下先

唔緊要 如果今日ah 落返28
你又有位入
AMD 真係同leap of faith 差唔多
我all in 左3年後$50-60
冇信心真係咪鬼入 扯少少旗就狗衝 跌少少就panic sell
贏粒糖 輸間廠

真係驚嘅 重點價位入啲puts hedge

Amd又裂口爆上

不要騰, 只要信, 正股驚西咩
今日高位, 明日低位
有買貴, 冇買錯
上帝都沽唔到AMD

又變番amd同大麻討論區

好在上星期冇做PUT, 真係撚狗
你以為佢又玩27-28 RANGE...玩到你信o個下就夾你

特價時間已過

AMD 俾空頭打返落28
volume 好大
機構大戰ing

未玩過amd 小注坐下順風車
其他入左appl

點解TLRY 上咁多, CRON就唔上

don’t put

i put at 60

I put at 45
tomorrow 40 la
after er 30

入左cgc

啱啱又簽咗單生意

Gun

準備破30了，但唔追了

bro 認真？
PUTMU 成日出膠PO 你唔好同佢認真
MU 呢啲臭閪妖股唔敢再掂
次次跌到仆街就出黎話BUYBACK
升左少少就陰跌

btw, 開市入左ADBE call 已經+20%
似係institution 托一托放貨
如果怕total loss, ER 前賣左佢算

40 is bottom

Vibranium Bottom

不嬲認真
撚啲畫線黨

日日put 中國股真係free money

yang

JD BABA IQ

本來諗住上星期尾侵侵會出招，宜家變咗突然會出招，或者唔出招住

冇各位巴打咁進取

ALL in KWEB PUT

出唔出都照跌

九月好撚危鳩險
輸到仆街
CASH IS KING

十月，是股票投資最危險的月份之一。其他最危險的月份是：七月、一月、九月、四月、十一月、五月、三月、六月、十二月、八月和二月

巴打清倉未？
一齊hold cash

tesla

indexing派就算股災都繼續買ETF

amzn已經高位回調5%
要買趁早

月供qqq?定其他etf ?

又要po amzn 潮文…

話到明係股王，只要一跌就應該掃貨
四月時侵侵幫你製造入市機會，一晚做低股價5%你又唔買
六月時大市回調，有入貨機會又唔趁低吸納
八月頭Appl爆升時又唔醒水入定貨等股王爆上
好啦依家升到二千蚊啦又話AllTimeHigh 又話厭貴，遲d市值過1兆又話人地估值偏高
你知唔知乜野係股王呀！一年講緊升一倍有突呀，可能一年都唔使就四千蚊見，果幾十蚊就波伏轉個頭賺返，都唔知仲有乜好等

GOOG回得仲多

qcom破頂原來

今日咁靜既

加油呀ATVI,家鄉就喺前面咋

260 撈左tsla 開心仔

CDNA 又上一層樓

點解要買tesla先?

因為炒返上黎有錢賺？🤔

amd 30

250-350 條公式

$30.06

cash is king

Amd is on9

AMD > Cash

AMD 應該短期內爆上$31-32
之後consolidate 一段時間
去返$27-28
consolidate 完先企穩30

又miss 左chance

Amzn ceo係咁出貨

三星集團(Samsung Group)宣布180兆韓元(約1,600億美元)3年投資計畫，其中100兆韓元(
約890億美元)將用於半導體領域，南韓業界指出，近期三星電子(Samsung Electronics)
半導體部門已開始草擬100兆韓元投資方案，可能於平澤半導體園區再建新廠，若以投資
金額推估，未來三星平澤園區恐出現第二、三座、甚至第四座半導體廠，恐加深市場供給
過剩疑慮。

根據韓媒引述業界消息指出，三星可能不考慮記憶體供給過剩與價格下滑擔憂，決定採取
更積極的攻擊式投資，主要在於三星判斷半導體景氣循環模式已不同於過往，未來仍具有
相當高的成長潛力，加上面對大陸半導體產業強勢崛起，三星認為必須以最先進及穩定的
技術，構築更高的護城河，讓大陸業者難以跨過門檻。

三星預期半導體景氣循環模式將與過去不同，隨著自駕車、人工智慧(AI)等工業4.0革命
到來，全球半導體市場需求可望激增，除了目前既有的PC、智慧型手機等產品外，包括自
駕車、雲端運算等新興產業，以及深度學習、神經網路等AI相關技術加速發展，讓資料處
理量大增，均將帶動半導體市場大幅成長。

此外，面對大陸半導體產業持續崛起，三星決定採取先發制人的攻擊式投資策略，藉以拉
大與競爭對手差距，透過擴大投資戰略，維持領先者的優勢地位。

南韓業界透露，三星半導體部門已開始對100兆韓元擬定投資方案，如果從金額推估，未
來三星可能於平澤半導體園區再建3座半導體廠，三星係於2015年5月決定於佔地面積88萬
坪的平澤半導體園區內興建平澤一廠，2017年完工後開始量產3D NAND Flash，投資額約
35兆韓元(約310億美元)。

三星平澤園區正式啟用後，加上三星器興園區及華城園區，形成全球最大的半導體生產聚
落。南韓業界估計，目前平澤一廠僅使用平澤半導體園區約4分之1的土地，從平澤園區佔
地面積來看，未來三星於平澤園區再興建第二、三座、甚至第四座半導體廠都有可能。

儘管無法得知三星半導體部門規劃生產的產品類別，但南韓業界推測三星應會對領先的記
憶體市場先進行攻擊式投資，目前三星在全球DRAM與NAND Flash市佔皆是第一，市佔率分
別為46%與36%，若未來三星在平澤園區再興建3座新廠，屆時記憶體產業恐陷入供給過剩
困境。

三星記憶體2017年營收約60兆韓元(約530億美元)，營業利益約33兆韓元(約290億美元)，
營業利益率達55%，南韓業界預估，2018年三星記憶體部門營運表現可望更為亮眼。不過
，儘管三星全力布局AI、自駕車等尖端半導體市場，期望擴大非記憶體產品陣容，然現階
段三星半導體事業發展主軸仍可能鎖定記憶體領域。

摩根士丹利 (Morgan Stanley)(大摩) 突然成為最悲觀的投資銀行，他們在最新的一份報
告指出，已經將美股的配置比例降至 0%，並指出，自 2017 年 4 月以來一直存在的對美
股的積極偏好已然消除。

大摩指出，最近美股的強勁，對未來 12 個月的目標價構成下行的壓力，雖然周期模型仍
在擴張，估值一直調整過度，令人擔心多數的上漲動力已經消失。

因此，大摩不再建議投資人再增持美股。

滾動熊市偏向防守

這家銀行指出，雖然美股企業的獲利預期強勁，但股價已高，再漲幅度很有限。近期，他
們認為應該採取守勢，兩個月前，大摩就已經下調先前漲勢最凶的科技股評級至賣出。

大摩還表示，與美國以外的股票與其他風險資產相比，美股與這些資產的差距已經異常地
大，也需要小心。大摩首席股票策略師 Michael Wilson 近來一直主張的「滾動熊市 (ro
lling bear market)」模型，也在報告中被提出。

近 2-3 個月的風險事件，由美國對中國商品的關稅、司法部對社群媒體的潛在監管、義
大利、巴西乃至英國脫歐等等政治事件的發展，都可能對全球及美國股市帶來衝擊。

長期趨勢構成市場風險

此外，大摩還擔心 3 大長期趨勢對市場構成的風險：

一、周期指標的變化，將大幅降低股票市場的預期報酬率，並造成不斷惡化的勞動力市場
和消費者信心。大摩表示，這是他們自 2015 年 11 月大幅減少持股，並到 2016 年 10
月一直保持在低持股的重要原因。

二、實際利率上升 / 金融狀況趨緊：如果美國利率上升，而經濟成長及生產率沒有上升
，那將直接壓縮美國和新興市場股票的風險溢價，美國不再那麼吸金。另一方面，日本利
率上升，可能推高日圓，而為日本股市帶來問題。

三、利潤率 / 每股盈餘成長有見頂跡象：大摩預計，第 3 季美股的 EPS 成長將到達峰
值，明年減速還可能高於市場預期，因為競爭加劇、成本上揚。

總之，大摩認為，未來 3-6 個月要減少曝險，美股市場可能在 12 月就見頂。

大摩主張，投資人不需要現在馬上急著賣股，不過牛市已走不遠，不必將股票抱牢到最後
。

佢驚即係重有排玩

唉apple amzn 兩隻中晒伏

落返$1900想試試入

Intel will outsource some 14nm production to TSMC
Sep. 10, 2018 8:35 AM ET|About: Intel Corporation (INTC)|By: Brandy Betz, SA
News Editor
Intel (NASDAQ:INTC) will outsource part of its 14nm production to TSMC
(NYSE:TSM) due to tight in-house capacity, according to Digitimes sources.

Intel wants to prioritize its high-margin products, server processors and
chipsets. The company will outsource production of the entry-level H310 and
several other 300 series desktop processors.

The company's 14nm chip supply fell short of demand by up to 50%, according
to the sources. The tight supply could stem from Intel delaying its 10nm
chips now expected to launch in 2H19.

Intel shares are up 0.5% premarket to $46.70.

Previously: DigiTimes: Intel's new 14nm processors falling behind demand

唔怪得AMD狂升

美聯準會：美企Q1資金回流3000億美元

美國企業利用新稅改案的減稅項目優勢，將他們在海外儲存的利潤帶回家。

根據美國聯準會 Fed Reserve 最近的一項研究顯示，僅在第一季度，跨國企業就將在國外持有的 1 兆美元中的 3000 億美元帶回本土。

匯回資金的很大一部分用於回購庫藏股，對於前 15 名最多海外現金持有者而言，約有 550 億美元用於回購庫藏股，比 2017 年第四季度的 230 億美元翻了一倍多。

正如美聯準會的圖表所示，與前幾年相比，現金回流美國量飆漲。

高盛 Goldman Sachs (GS-US) 經濟學家預計，2018 年所有公司的總回購庫藏股額可能會超過 1 兆美元。

據了解，美聯準會對海外現金總額的估計比其他預測值低，其他訊息來源把美國企業的海外資金預測在高達 2.5 兆美元的估值。因此，未來從海外歸回的現金數額甚至可能更高。

美國企業一直在國外持有現金，以避免在被帶回美國時徵收額外稅。根據「減稅和就業法」，外國持有的稅只需一次性繳稅，從而消除了將資金留在境外的動機。

呢兩隻輸到仆街
帳面輸緊30k usd

TSM 都應該會升

巴打你似乎本好大

尋晚食左一半aapl了

sh啦

AMZN洗鬼走咩

【明報專訊】20年前負責管理外匯基金、曾代表港府「打大鱷」的金管局前助理總裁葉約德，指目前美國股市及香港樓市肯定是泡沫，問題是不斷流入的資金何時停止。她又指最近聽到本港銀行因為有加息壓力，再加上中美貿易戰不斷升級，向內地設廠的港商收緊借貸。「銀根緊了，將會影響港商做生意，收入少了，請少了人，經濟自然收縮，流回來的錢亦會收縮，到內地工作的香港人亦會受到影響。」

退休前曾任星展香港行政總裁的葉約德兩周前接受本報訪問，其後金管局公布7月本港銀行的貸款出現負增長，為21個月以來首次，其中貿易相關貸款全線減少。葉約德說留意到近期香港市面晚上消費食飯的人減少了，高檔的特別明顯。

她指本港樓價不斷上升，是因為資金仍流入搶數百萬元的單位，有不少投資者不用借按揭，樓價升勢何時完結，就要看這些投資者何時停手。「美國加關稅，6個月後貨物售價便會提高。」她指物價一直上升，聯儲局便要加息。

另一個泡沫在美股，葉約德指很多美國散戶都在買交易所掛牌基金（ETF），「他們不看估值的，總之不斷買，現時美股四成成交來自ETF，都是買最大的股份，令這些股份估值超級高。如果有一天大家停買ETF，甚至ETF要沽出這些股份，就會沒人承接，因為傳統投資者早已覺得這些股票昂貴」。

簡單D講, 得反搞ETF既公司可以任舞控制升跌

正股驚閪

呢個真係誇
咁樣repurchase 法
頂住美股仲有得升

amd做咩

CDNA 做咩
TSLA 做咩

咁佢做星展個陣又知唔知次按係泡沫

巴打睇好?

Cap漏左最尾個2段

任星展香港CEO不久已停售雷曼相關產品

金融海嘯爆發，葉約德成為第一個到立法會雷曼事宜小組聆訊的銀行高層，因為星展當年賣出不少與雷曼信貸掛鈎的Constellation債券。葉約德說自己只是「執手尾」，因為大量Constellation債券在2003至2005年間賣出，她2006年2月加入星展時，已留意到有問題。「我第一步是叫職員停止再向散戶出售Accumulator（累計期權）。跟着我請客戶經理跟我解釋Constellation是什麼，聽了之後我也請他們停止再向散戶出售。」那麼星展又有沒有通知已買入的散戶呢？她說在雷曼爆煲前，星展就幾個雷曼相關產品有開價回購，較本金有重大折讓，結果沒有多少人接受回購，最終令他們蒙受損失。星展與監管機構周旋之後，同意以六折或以上的作價回購這批債券。

至於今時今日投資者會否仍在買一些他們不盡明白風險的產品呢？葉約德指保險公司銷售一些類似儲蓄的產品，年息4厘，內裏到底投資什麼，透明度不高。那麼是否不要碰呢？她說「唔好瞓身啦！」

香港最撚多馬後砲老野

自己衰衝動AMD落左兩次車，兩次最後都認錯上返車，比由頭hold到尾賺少左幾%
以後都係轉勢先走唔再玩估頂喇

落錯車 如離開了幸福高速路

新手一問 其實etf有可能有泡沫咩?

ETF令人低估風險

ETF教人忘記風險

ETF讓人唔買基金

futures red
recession incoming
brace yourself

Dllm 升一日跌兩日 bear is coming

嘩股災

美國打緊風

唉 今晚又跌 APPLE AMZN呀

今日911

cdmo prints $$$

典解既？

香港夜期要為此大跌

ER

你阿媽大減價 益你阿爸

sanction 憑乜

一升30放些少走

sqqq

RECESSION CONFIRMED

pm 已經冇30了

黑期已經爆跌

又到vanguard ETF派息嘅時間

Vanguard好鐘意最後一刻先公開派息時間

一開市就panic sell + 大量puts
中盤反cup
尾盤再反cup
劇本已定 all planned

AMD做乜

不問價
走牙！！！

無人

mu molamola

mu 又5%

又係你話走

ATVI歡呼區

雖然明知佢轉頭就會插番但歡呼到幾分鐘就幾分鐘

有咩好消息? 咁既市況都咁神勇

call of duty beta正式開始
TI下年上海舉行
Activision Blizzard (ATVI) Added to Stifel Select List， target price 82

得呢三個新聞

amd目標改上40巧唔巧

AMD最近到底有咩新聞令佢越升越有

睇咗條片頭，感覺似食雞喎

NASDAQ燈已轉

連登仔掃上去

Square

想問下 派息洗唔洗扣稅？ETF

Battle royale呀嘛 隻隻都係咁既樣架啦

我之前話睇好佢既其中一個理由就係佢今集放棄傳統做佢最出名既campaign,直接轉出battle royale模式

應該係第一隻傳統FPS大作出呢隻模式，已經可以搶到好多人
另外就係佢夠膽咁做令我好信佢個管理層係真係掂

當然如果最後battle royale mode係大fail的話我就可以跟著ATVI既股價一齊跳

連登仔=大户

280掃左Tesla

Dividend要扣稅，不過可以用NEC方式退稅，了解吓

AMD呢個禮拜係咪又出針

好撚chok

而且信我 不久既將來CALL OF DUTY可以搶走好大部份PUBG既玩家
FORNITE就唔得,因為風格點都唔同,但PUBG呢

我睇嗰spec，係咪唔會有手機版?

等啲youtuber放片，睇下個beta點玩法先

battle royale mode真心唔識欣賞
可能我口味上比較鍾意打仗果種感覺

btw BF V is suck

巴西今晚股匯齊插水

我都唔太鍾意BATTLE ROYALE MODE,所以我PUBG玩左陣就冇玩
但佢受大眾歡迎呢樣係真

BF V出哂事啦,EA個股價已經完完全全咁反映哂出黎

open beta有海量BUG,連線問題
然後我唔知係因為咁,定係純粹PRE ORDER俾CALL OF DUTY打殘左所以延左一個月 女兵呀拿,女權呀拿

重倉個啲坐坐地艇...
細價股爆到9彩

中資股好似升返d
咁仲支唔支爆呀

NDX 仲未轉勢, 唔洗驚

Railroad track pattern

SQ

完全離開左鑽底

無事啦

DJI準備超越HSI

升返曬喇 冇事喇

美帝同期指爭三舊水咁大把
港股嗰班慢慢坐

AMD$30彈出彈入

睇埋今日同聽日一半都無事就加倉

HD 咩事
加埋琴日升左$7元

屌 睇場戲之前諗住今晚輸到仆街
睇完戲全部綠色 嚇死人咩

我隻call strike price $202.5
不過得一張 擺多兩三日再放

AAPL 現價入得？

跟住後日就又跌過咁點算

尋晚又加到滿倉

IBKR入晒第四期完全冇起色
做佢忠實客仔都想間公司表現好

猶疑你就輸了

琴日gap up 追咗

另一隻走勢幾好係low

回來了

AMD 收盤總算企穩30
係咪總算打破左連燈魔咒

Links to watch Apple's event tomorrow:

1. Watch live September 12 at 10 a.m. PDT

2. Live on Twitter

少少地買$3000amd 屌唔屌得過

每月不問價一股

睇新聞話有風暴嚟緊，預期帶動HD 營業額

發災難財

原來因為風災，我仲奇怪啲建材零售商仲咩創哂高位

前排本來好番啲，但係琴晚有個基金沽貨，一嘢由61沽到58

會唔會比人沽到執笠架

會 一陣就cash out ib
轉rh 再加 買rh 股

陣間燈死埋rh

等佢一上市就大put
drop to zero

大陸告到去WTO，侵侵竟然Twitter冇任何相關回應

By the way，今晚係ifanboy之夜，召集所有ifanboy分析新產品

【蘋果魔咒】新iPhone發布日 股價例牌會跌

華爾街有句名言「Buy the rumor, sell the news」，市場充滿謠言時就要買入，當證實時就要賣出。蘋果新iPhone發布會前夕﹙11日﹚，股價照升2.53%，報223.85美元，今年以來已累升了近三成。不過，根據經驗，過去十年新iPhone發布當日的蘋果股價，十年有八年都下跌，十年以來的平均跌幅為0.4%。

傳統智慧教你，當市場都在憧憬新iPhone有多突破、有多大Mon時，股價炒上幾乎是必然，但正式發布日，十居其八都會跌，而且在緊接的一周，十年平均的跌幅更擴大至1.8%。

雖然近年發布會後的股價走勢，似有扭轉跡象，去年iPhone X發布後的一周，蘋果股價埋單微升0.8%，但今年是否會反傳統，還是按照慣例，值得投資者留意。華爾街大行已提升蘋果目標價，瑞銀250美元、Loop Capital Markets 256美元。

蘋果發布會美國時間9月12日舉行﹙即香港今晚凌晨1時﹚，預計將有三款新iPhone推出。

so what
Trump Trump都屌過WTO十幾廿次話要退出，重組一個冇支那既互惠貿易體系就啱

係時侯put柒appl

升少少 之後大跌 再回升
#劇本早已預備

電腦分析 50％機會升 50％機會跌
唔係升就跌

green futures
bull trap confirmed

30蚊再買唔到amd

mu 又大跌 痴撚線

成個倉唯一一個紅色

日日都係富途見到大陸人put AMD 真係食花生都食到熱氣

昨晚裂口低開食左張put

本來已經預緊NAND價格會下調，但琴晚據聞INTC產能問題，會令NAND需求再減少，一沉百踩

Micron tumbles after Goldman downgrades, citing a 'snowballing' decline in memory chip demand

手持NVDA,洗唔洗走一走

莊股
未試過喺NVDA 手上贏一蚊

諗住 40 平mu
而家可以睇35了

跌勢股 只能短線

唔識答，睇你係炒家定佛系

以我認識，半導體裡面前景比較明朗既係NVDA, TSM, AMD(但係假如INTC短期有10nm消息，AMD會反艇)

TLRY 已經100蚊

有咩問題

冇ASML?

好股何其多，買得幾多個

呢幾日都係做緊correction
成交量好細

你買哂全世界指數股啦，仲唔夠

我唔熟ASML，只係以我認識

想學多D關於cloud 同data center既野，有冇咩文章可以讀下

ETF還ETF，個股還個股，玩法唔同

點解唔買Exxon

美國商業團體在週二（9月11日）表示，中共現在暫停受理金融服務和其它行業的美國公司在華營業的牌照申請，除非兩國在解決美中貿易糾紛方面有所進展，否則中共將一直推遲。

據美聯社報導，美中貿易全國委員會（US-China Business Council）中國事務副會長帕克（Jacob Parker）透露，中共官員在過去3個星期的會議中告訴該委員會的代表說，他們將暫停辦理美資金融服務企業的牌照申請，直至美中關係有所改善，並回復到穩定軌道。

帕克說，本次暫緩牌照申請涵蓋中共承諾對外國競爭者開放的行業，包括：銀行、證券、保險和資產管理等行業。

他認為，在美中關係緊張的情況下，美國公司在華利益或使中共受到國內政治的壓力，進而推出此一舉措。而此舉可能象徵中共希望美國公司遊說華府做出讓步。

帕克還說，中共官員在與該委員會的代表開會時，表明願意購買更多美國產品，但無意在產業改革、技術政策或其它美國優先事項上做出讓步。

他說：「我不認為這對中短期任何形式的協商結果是非常正面的。」

這項消息的傳出是首度公開證實，美國公司擔心其在中國的營運或進入該市場的權利，因為貿易戰或中共政策而受損。

中共已經減少對大豆等美國進口商品的採購，以報復美國總統川普（特朗普）對中國進口商品加徵關稅，這引發中共當局是否鎖定在華外國公司以進行報復的憂慮。

中共當局先前曾在與他國政府有糾紛時，對外國公司進行攻擊。以去年為例，韓國樂天集團因提供高爾夫球場給政府部署中共反對的薩德系統，其在中國的店面紛紛遭到抵制而被迫歇業，該集團最終選擇撤出中國市場。

賣左隻nvda put
先黎係咁跌 唉

Tlry大麻股 唔知升到幾時停

When I say at you said vi

amsl do what

all in soxs for hedging

snap

無得救

ASML咩事 岩岩先講完睇好佢就跌

【芯片類股盤初集體下跌】美光科技跌超5%，應用材料跌3.7%，希捷科技跌3.3%，西部數據跌2.3%，恩智浦跌2.4%，博通跌1.8%，微芯科技跌1.6 %，英特爾跌0.8%，高通跌0.7%，AMD跌0.2%。此前，高盛加入RBC、Evercose ISI等機構，對內存芯片價格表示擔憂，並將半導體資金配置空間從“有吸引力”下調至中性。 LAM Research和美光等公司均遭高盛下調評級。

走晒TSM HD SFM...

煙股升咩

TSLA咩事

又洗，唉

又特價

Nvda rip

可以睇睇呢本，圖書館有得借

目標最少要分到咩公司係Iaas, Paas, Saas

我寫曲都唔識呢d

又跌

買美股啦又特價啦

Check

冧左

盤前盤後就升
正式就跌

真心定假膠

寫開曲真係想知，好快就學曉啦

不過係FA撚先會有興趣研究呢啲

之前全倉DBX 巴仲係唔係到

fa要好熟行情
momo係最容易+風險較低

NDVA有種就跌20蚊

有間行set SNAP目標價5蚊

係到 準備del app

認真定搞笑

股災........

NIO 一上市就-0.7

由ig開始發現snap的story功能﹐開始抄snap開始﹐snap就開始下滑
而且一直都唔可以吸引到非年輕人用佢﹐nfl都幫唔到手
改版面又比人屌

IT 狗角度：
FB 有套 AR Studio 可以俾 IT 狗做到晒 Snap 所有 賣點。Snap 講技術又輸俾人，講資金又輸

AMD

訓陣教等發怖會算
apple 一隻都tank 爆個市

追一追先

今晚洗半導體，同上個月尾嗰次差唔多，又係有行唱淡，然後洗成個版塊

等AAPL發佈會算

琴日升幾多 今日跌返幾多

洗緊倉

唔洗tsla

有冇ching put intel

走鬼牙！！！

TSLA H&S BOT
算彈得唔勁

Tsla好鬼 我唔會玩

咩事 突然股災

大前日大特價$250冇買到

太慢鳥

mu已經40邊
早一個月仲係52

恭喜之前入左 / 冇放ATVI 嘅巴打
你地眼光準

that’s very very great 👍

醫療都洗wo...
Saas 都係

你又話MU $40 vibranium bottom

做咩突然抽升

now to 35 with gs downgrade

股joy 真係左一巴右一把

U.S. proposes new round of trade talks with China, to give Beijing a chance to address concerns before additional tariffs are imposed

唔好開心得咁早
一陣free fall

爆升了

AMZN FATFAT

仲係到諗緊咩事, 啲中國股前一秒仲跌幾%, 一下綠燈升到3%

隻垃圾baba call 準備起死回生

屌奶星唔怪得隻yang由+3%變-3%
畀trump trump 玩死
諗住佢一心拒中

IQ 45度

iq bibi 全部升半成

尾盤put 爆佢就得

股joy

屌，指數升我d股都唔撚彈

TSLA 衝

google

Agger 得DJX升得多啫

DOW做咩又落返去

升完未跌

AAPL 一TANK
乜柒都插啦

AMZN股王升20蚊再跌20蚊

完全諗唔明 則係侵侵縮？

納dee咩事

懷疑老美驚支那告上WTO﹐所以就傾

全紅

好難講，傾完隨時又可以反口，真係睇侵侵想點

美股今日弱過 黑期wo

好正常

秒經，AMD做咩

Amd真係傻㗎

儲撚左幾粒鐘氣 一野轟上黎

好彩追左

今日係咪可以bin下NVDA

Amd

amd做乜

amd
每朝起身數錢就得

完全冇路捉

tsla

大家係咪prefer向上溝貨多過向下溝貨？

目標$330

笑咗

係

點解

AMD建議升幾錢溝一溝好呢？

傾trade war一定支那大反應過老美

AMD 痴撚線

升穿30$溝左一次 but風險自控

做乜姐你

我啱啱見佢企隠30都溝咗少少

amd對沖番聽朝港女堆淡倉

CPU + GPU

遊戲機
別人貪婪嗰陣要貪過佢地

AMD TSLA

遲啲又有潮文
年輕人要把握機會 ALL IN AMD 等上樓

it’s time all in

等睇apple event

係倫敦消費貴到核爆，靠amd資助，要把握機會

今日應該溝貨 可惜買爆左倉

強烈推薦大家係富途為沽空AMD人仕加油 無佢地我地無今日

今個月靠AMD搵飯錢

我開始發覺佢地有啲流料
日撚日話加倉空
都係果啲贏就po 出黎曬命 輸就扮冇事發生咁

唔係做IT怕睇唔明
查下有冇科普文章睇完先再決定睇唔睇

跌緊果陣係鳩甘話加倉沽
而家靜晒
根本就好似以前騰訊格局甘 一日未轉勢既話 邊個put死邊個 揀強勢股put直頭找死

請多多支持AMD ryzen cpu

graphic card就算啦

APPLE發佈會了

aapl 股價

係咪有人禁錯

今日有得加倉就加
富途買爆左 無哂錢

好撚忙
一邊睇AAPL 發怖
一邊睇AAPL AMD AMZN 股價
人都癲

希望 iPhone加價加得狼死D
橫掂大家都係shut up and pay

呢度好多巴打等佢派飯先有飯食

BREAKING: Apple announces Series 4 of its Apple Watch

什麼意思？

跌lu

發佈會個po 推得太快 追唔切

屌富途無錢加倉！！！

無孖展額咩

追左aapl，見佢反升

一早爆撚左 所以今日重傷
睇住佢彈都買唔到貨

iphone黎鳥～～

AMD32 incoming

iphone Xs

iphone Xs 5.8
iphone Xmax 6.5

見到有M額即插

玩大容量
無新意

做左十幾年仲有咩新意
又係大少少，快少少，靚少少咁囉

New iPhone 都無咩新意

蘋果已死

apple watch 有ECG, FDA approved

A12 Bionic 7nm processor 領先業界喎

ar打機

一路講iphone股價一路跌

真係dual sim

屌你apple

one more iphone
又玩膠
iphone X r

菲比斯肯定睇到訓著

上年發佈個日走勢差唔多，阿婆都識玩

atvi 80

法國最師兄成日講阿婆都識玩

xr 749
xs 999
xs max 1099

one more thing都無

AAPL🙈

未iphone xr

屌airpod 都冇
唔怪得股神入appl

-The iPhone XR will start at $749, preorders begin Oct. 19.
-The iPhone XS will start at $999, preorders begin Sept. 14.
-The iPhone XS Max will start at $1099, preorders begin Sept. 14. #AppleEvent

唉 好後悔225無走 有排妹

加價加得幾兇狠

明知你一定買，唔加對唔住股東

MTD 破位

Oled,appl有排坐，

因為隻aapl 輸到破產

Amd瘋了 真的瘋了
唔通真係直上40？

30.05落錯車

AMD
訓醒就會有驚嘉

所以望一陣好瞓

AH 已經32.5
打撚到空頭一棟都冇

AAPL 回番D又可以再入

落錯車
如離開了幸福的高速路

想當年 $1.69 stong hold 就

想當年 $9 strong hold 就

想當年 $17 返返車 strong hold 就

想當年 $24 唔賣就

呢個半導體洗倉係INTC導致，不過佢又冇咩事。有傳INTC缺貨潮可能要持續半年以上

同電腦、notebook相關既半導體公司俾佢拉埋落水

'Speed bump' exchange gets its first stock listing, as Interactive Brokers jumps from Nasdaq

10月5日IBKR轉去IEX掛牌，做佢第一個客仔
10月開始會多一間交易所做交易

amd short q jor

準備入錢

30.5落錯車 訓左 屌

尋日醫療股洗到仆街
科技洗完到醫療 屌你老味真係好撚燈

$27認錯上返車，一星期+15%

迷途知返

我部sony機用左4年，剩係上lihkg同fb大概用到7個鐘就冇電
iphone好似用2年已經變倒水電要換?

心思思想換iphone貪佢保安好D可以用黎login broker account
但一諗到倒水電都係不了

保安呢樣野真 Apple ID 鎖 同 iCloud

咁係因為電池壽命問題, 邊隻手機都係咁

就算MU都唔算普通電子嘢，何況AMD

iPhone 7用左2年
電池ok
其實都係睇你用既apps耗唔耗電 同平時d叉電習慣 好似係

今次到AAPL啫牙膏

我覺得銷量應該唔錯，舊嗰批機會陸續轉做X系列

不過先前已經夾上一大截，又唔會太樂觀

睇咗成個發佈會，最令我感興趣係影完相可以較景深

想問各位巴打而家個倉有幾多孖展，我跟美股隊長1.5會唔會太多

借yen俾1.5%好明顯係新手

佢3倍幾槓桿到時一冧補倉都唔掂

mu跌到$40樓下入唔入好?

明白

睇16蚊

唔識margin
點解借yen俾1.5%係新手

我師承大師兄
冇孖, 但option

借Yen買美股，一向係加強風險行為，贏就2面，輸都要2面

MU苦主here

苦主想同大家講未跌定都唔好入，反彈都可能係短彈
30天線穿撚咗200天線

大師兄師承美_隊_

網上既分享故事大家都係信一成好啦
就算信都自己將個理論backtest下 計下幾多勝率 幾多風險

美元強勢 唔係咁易架

突然明白了

Amd 繼續

Hi

妙巴呢

水魚價
Hint: spx option + fx future

Q：AMD做乜？
A：普通電子野

Amd 點玩呀 咁快

增值啦
返1年工都有啦

港股又贏，一日大升 > 美股10日妹升

?

睇番第一頁個玩法，VTI+BND

以為你出圖

我諗起2001年嘅呢篇文，作者當時比人屌到飛起

勁呀

增值先 草多一年錢開始掃港股

最好兩邊都升

all in AMD，一年時間double

你又岩

20蚊入都就黎DOUBLE, 年輕人要反醒下自己點解冇把握機會
不過認真下下ALL IN遲早奶野

應該話一個月50%

屌你地仲癲過我

CGC 呢排好悶，妹下妹下

其實點解昝夕tlry升

我都想知 Pre又升7％

100億市值

佢升唔係問題 問題係 cgc 唔升

CGC 都叫做最大種植商，咁都上唔到100，so sad

Cron跌到

到底咩原因得tlry升咁多，另外兩隻跌

估 acquistion

唉屌我之前中哂MU NFLX TWTT ATHM輸撚到爆左廠

出左

近期黎講
put mu
call nflx / tlry
put snap
同印銀紙冇分別

跌到 PE 1 然後大手入

自隊一打

TLRY 仲敢call

我比較喜歡金流投資，對於金流的要求，希望能夠像薪水一樣，「 持續 且 穩定 」&「
最好能 成長 」。

為了減少單一股息的波動對於金流的影響，持股平均分散在不同的 國家 與 產品。因為
美國產品多元成熟，標的以美國為主，旁及占有稅率優勢的香港、英國與新加坡。

因為可投資的標的多如繁星，故選擇標的以「目標」導向，選擇配息符合持續、穩定，有
成長的設定。

標的包含：REITs、CEF、ETD、ETF、stock ( 含 DGI )、BDCs、MLP、preferred stock、
Corporation bone & other，之後再確定標的各項資料是否值得投資。

本篇文章標的是固定收益系列之一

交易所交易債券 Exchange Traded Debt ( ETD ) - TBC

AT&T, Inc., 5.625% Global Notes due 08/01/2067

基本資料

TBC 是美國電信公司 AT&T 在 2018 / 07 月發行的全球票據。

全名為「AT&T, Inc., 5.625% Global Notes due 08/1/2067」，意思是 AT&T 公司發行
2067 年到期，利率為 5.625% 的票據。

票面利率比前一檔 2017 / 10 發行的 TBB 略高。

每年配息：1.40625 元。每季配息，配息月份為 2,5,8,11，每季發放 0.35 元。

發行價格：25元。ETD 與優先股 ( 特別股 ) 的發行價格大多為 25 元。

發行利率：5.625%。1.40625 ( 配息 ) / 25 ( 價格 ) = 5.625%

召回日期：2023/08/01 起，AT&T 可以開始用 25 元的價格部分或全部買回。召回日後至
到期日 2067/08/01 中間， AT&T 有權在任意時間點以 25 元部分或全部買回此債券。召
回的時間會在召回日之前的 30 - 60 天內公告。

發行目的：並未特別有目的而發行，供作一般公司調度使用。

什麼是 ETD？

ETD 的全文是 Exchange Traded Debt，中文可翻譯為交易所交易債券。

為什麼要特別註明在證券交易所買賣？因為一般債券都在債市交易，ETD 在證券交易所交
易，所以稱為交易所交易債券。

此外因為一般債券面額大多為 100 元，但 ETD 面額跟優先股 ( 特別股 ) 相同，面額較
小，都是 25 元，故又別名 Baby Bond ( 嬰兒債券 ) 。

因為 ETD 的發行條件跟優先股類似，不少網站與資料皆把兩者合併標示，但這兩者本質
上不同，一為債券，一為股票，在財報的位置也不同。

而在償債的優先順序上，ETD 次於公司債，高於可賴帳的優先股。又因 ETD 為債券，配
息只能遞延，不能不發，否則即是違約 ( 除非召股說明書另有備註 )。而不可累積優先
股，即使沒配發股息，也沒關係，等於直接賴帳。

再者 ETD 發的不是股利 ( Dividend )，是利息 ( Interest ) ，利息不用扣除 30% 的
預扣稅款，這更是對台灣投資人有利之處，基於以上理由，不應該簡便地歸類為不扣稅優
先股。( 請參考「尋找不扣稅優先股名單」一文 )

評估方式

是否要購買，個人比較習慣的步驟如下：

1. 以信用評等篩選

因為 ETD 與優先股很多，沒辦法一檔檔研究，先用信評篩選。只是有些 REITS 不會有評
等，這樣會不小心被篩除，就得另外再撈回來。

2. 召回時間與價格

距第一次招回前，是否有足夠的時間，萬一買貴，還有點利息可以補償。

目前購買價格如果超過招回價格太多，那麼就等等看，或換標的，不急著買。

3. 確定母公司體質

母公司就是發行公司的意思，母公司體質我會先看是否有穩定持續且健康的股利。假若有
，甚至為股利成長型公司，那麼就可以安心購買。

如果股利不穩定或不健康，才去看財報，確立公司體質。若股利中斷，那就跳過不考慮。

如果發行公司股票價格在 8 元以下，那麼也建議別碰。

4. 查閱召股說明書 ( IPO prospectus )

進展到這一個步驟通常都會想要買，只是仍看看 IPO prospectus，確定有無異常事項，
不過講老實話，常常喜歡偷懶不想看。

以信用評等篩選

目前 S&P 在 2018/07 評等 TBC 為 BBB+。

召回時間與價格

因為才剛發行，距離首次可招回日期尚有五年，有足夠時間領息。

目前價格大約 25 元上下，目前購買實際報酬率大於 5.6% 。

因為 TBB 與 TBC 中間有價差，而且先發行的 TBB 有時價格還大於 TBC，以至於把 TBB
賣掉換成 TBC，不但有價差還有利差可賺。但若持股數不多，轉換的價值不高。

確定母公司體質

根據 Fortune 世界 500 名企業排名，在電信類別中， AT&T 不僅只是美國第一大電信公
司，也是世界最大電信公司。

歷史配息紀錄顯示，連續股利成長已超過 30 年。

歷年來每股自由現金流幾乎都大於每股配息，這樣相當理想健康，可以持續配發，目前唯
一的顧慮，是股利成長還可維持幾年。所以這樣的企業，違約的機率是極低的。

以杜邦公式來分析獲利的狀況，可以發現 AT&T 長年負債比率未有明顯增加，且公司運轉
的效率都差不多，ROE 只跟淨利率高度相關，相當不錯。

這樣體質良好，營業現金流夠的公司，需要融資或循環信用不太會被刁難，而且從 2022
年後，債務都很低，還債不是問題，若真經營不善也會有其餘財團接手。

查閱召股說明書 ( IPO prospectus )

若券商未行使超額配售選擇權，這次發行 TBC 共可獲得 7 億 2 千萬美元左右資金，並
未有特殊使用目的，是一般企業用途。

說明書也註明非美國持有者購買，不會被預扣稅款。若被預扣稅款，可以跟美國券商要求
退回。( 目前主要聽到 IB 有可能預扣，若有預扣，可用下面截圖要回 )

介入時機

目前仍可見到 25 元以下的價格，都是可以買入的時機。

購買管道

目前主要兩種管道，一是美國券商，另一是複委託。選擇哪一種全看各人狀況，並無一體
適用的建議。

預扣稅款

依照不同的券商，會有不同的政策。

美國券商方面譬如嘉信 ( Schwab ) 與第一理財 ( Firstrade ) 目前不會預扣。

嘉信不預扣的方式是先預扣，隔幾天主動退回，若沒有退回，可以跟客服爭取。

第一理財雖不會預扣，但並非所有的 ETD 都不預扣，依照目前的經驗，新推出的 ETD 會
被預扣 ( Ex CTDD 與 TBB )，爭取後會退稅。

美國券商 TD 的稅務處理公認相當主動積極，因為我沒在 TD 開戶，不知詳細狀況。

複委託方面，富邦幾乎都不預扣。永豐據說隔年會退，但並不一定，得看狀況。

元大需要花錢做分戶，才能處理稅務，非大戶者不划算。

至於兆豐從去年開始，新增美國收息市場下單，同樣的標的在美國市場下單會預扣稅，在
美國收息市場下單不會預扣稅。

國泰根據網友回報，有些標的不扣稅，或許其他 ETD 也可能不扣稅。

其他像是凱基與日盛，應該不會退稅。

其他產品

因為 AT&T 有發行公司債，我們也看一下到期日與票面利率相近的公司債。

同樣是債券，公司債跟 ETD 報酬率類似，不過償債順位較前面。

若透過美國券商，兩者皆可買，選擇哪種就以個人喜好跟熟悉度為主。

若透過複委託，公司債通長一次購入單位為 10 萬美金，不但對一般人是負擔，也很難做
到分散，故 ETD 較適合資金不大者。

最後整理

TBC 是 AT&T 在 2018 / 07 發行， 2067 / 08 到期票面利率為 5.625% 的 ETD。

利息每季發放約 0.35 鎂，分別在 2,5,8,11 四個月分。發行公司 AT&T 財務健全，本身
股票配息成長且健康，故債券償債沒有問題。開始可招回的年份是 2023 / 08 ，距今仍
有五年領息時間。

只要價格小於 25.6 ，都可以介入。

TBC 召股說明書、目前價格

近期呀

上面係轉發一篇係PTT見到嘅文章，可以參考下。特別留意下面2段

而在償債的優先順序上，ETD 次於公司債，高於可賴帳的優先股。又因 ETD 為債券，配
息只能遞延，不能不發，否則即是違約 ( 除非召股說明書另有備註 )。而不可累積優先
股，即使沒配發股息，也沒關係，等於直接賴帳。

再者 ETD 發的不是股利 ( Dividend )，是利息 ( Interest ) ，利息不用扣除 30% 的
預扣稅款

TLRY

學術問題
間公司上市上左2個月，就已經可以做M&A?

幾有趣 學到野

我中咗三樣

Fuck you 我睇o neil 書

我現在日日都要OT 10點先走

mu 冇事啦 升返曬啦 pm

大師兄番來了
OT姐係撈得好掂啦

Til ray... 原來美股可以升得癲過大股 香港d妖股

果3隻 基本因素排中間，但升得最癲

trust me and you win

put 9 u

不要問 只要買 full pay 買樓靠呢次

INTC 加拿大開廠
PM+1.16%

支那welcome US offer
PUT三寶 JD IQ BIDU +2.24% +2.06% +1.51%
BABA 都+2.09%

唔係轉曬俾台積電咩

屌你
個西瓜見效了

Source ?

斷水（現金）流大師兄

唔係開GPU部門咩

大家睇youtube 有冇被條契弟jason bonds hijack 左

宣佈開廠都唔係即時可以投產

大師兄

我俾reddit 誤導
原文係plant
查證後應該係開engineering office 唔好意思

有冇人知道10年期美債期貨點突然大大棍

Risk parity fund 做野

發覺所有future都跳左一大棍, 其實係咩事

CPI below forecast

有冇人會高J amd

痴撚左線

走牙！！！！

以後有人話AMD做咩，標準答案係普通電子野

今晚邊隻股唔升邊隻就係鬼

$33

AMD 做乜

Pre market 升一蚊咩玩法

好嘢，胸巴歸隊

唔敢高J

各位股東又夠鐘起身數錢啦

但又到失業巴唔見人，再拋西瓜

巴打們AMD睇幾多??

普通電子野

200

50

冇break

同NVDA死過

失業巴唔見咗已經一段時間

Amd咁升法.....叫我點佛系

amd上帝都推唔跌

直奔$34

大師兄返來喇

痴撚曬線

MU好唔好加PUT

原來TNDM已經$50

本身諗住加，最後又買amd

AMZN 又係2000蚊度磨下磨下

發現保nigga頂線參考價值都幾高下

amd離保nigga頂線太多即走
穿返頂線就入返

所以今日可能都要觀望下

pypl破頂

早幾日大陰嚇走咗 去咗SQ懷抱

低位買左AMD嘅巴打會唔會宜家溝貨 ?

又爆過

長期其實pypl有咩增長空間

apple amazon都搞自己的paypal

再溝會佔成個portfolio太大比重
由得佢算

Ａ Ｍ Ｄ 做咩事

人嘅貪念真係無限，重倉AMD望住miss咗嘅TLRY都有d唔開心

得罪講句
趁侵侵落台之前盡貪啦

快則兩個月 慢則6年

話時話富途一直講沽空果班人消失晒 我好擔心佢地

大陸佬玩a 股 港女果啲就傻鳩
玩美股就癲佬

佢地消失amd咪開始跌

唔好走呀

Amd 得550 usd 貨
仲有700usd 想入市

用左失業巴換返大師兄

中概股又咩事

trump trump

又咩事

失業巴啲SC amd畀人call走晒

twitter

The Wall Street Journal has it wrong, we are under no pressure to make a deal with China, they are under pressure to make a deal with us. Our markets are surging, theirs are collapsing. We will soon be taking in Billions in Tariffs & making products at home. If we meet, we meet?

Trump好煩

屌 咁早出招？

自己約人然後話人地溝我

Venomo

同埋full merchant solution

利伸：持有PYPL,ETSY

各位買左AMD既請受我一拜

又反口，已經等咗一日，又中伏

又要po amzn 潮文
話到明係股王，只要一跌就應該掃貨
四月時侵侵幫你製造入市機會，一晚做低股價5%你又唔買
六月時大市回調，有入貨機會又唔趁低吸納
八月頭Appl爆升時又唔醒水入定貨等股王爆上
好啦依家升到二千蚊啦又話AllTimeHigh 又話厭貴，遲d市值過1兆又話人地估值偏高
你知唔知乜野係股王呀！一年講緊升一倍有突呀，可能一年都唔使就四千蚊見，果幾十蚊就波伏轉個頭賺返，都唔知仲有乜好等

po得多就口臭

縮得咁快

amd

話知邊個約邊個啦都預左無野傾 trump trump出晒4760億果陣就要提防美股了

咁就升完了

trump trump 正扑街

由綠變紅只需要幾分鐘

why?

33.5 追左

今日入貨 科網股 Go go go

夾到仆街

34 追左

33.8 追左

唔能驚 目標價40

33.35追左

10.6 追左

Dllm

sorry lol

我15先追

35追左

Nio wtf

27

30.4

我15蚊放左一半貨

變左AMD追貨區
如果遲d咁大隻股.....

十年前開始玩美股?

先300幾億 都叫大隻

30.21 買33.5 沽左 師兄你係咪接左我批貨

依隻支那車升到黐撚咗線

amzn 好似有啲阻力

呢隻撚屌冇option
唔係真係call 撚爆佢

有無熟路巴打講解下TLRY 呢隻野係做乜

大家係咪用開8仔?用富途出入加埋4蚊好貴

4蚊算平

唔該
日升10蚊好吸引

我玩DT
一日可以賺到100-200% (option 今個星期expire)
缺點係高風險 要坐定定check 市
同埋驚驚豬

咩係dt

Intraday Trade
我用緊富途 貪佢即時報價（非打手，我用過IB 8仔）

夜媽媽仲要mon實點頂得住

一齊全倉AMD

Apple 出D悶嘢都升
CLS

如果頂唔順 眼訓
睇trend set 價賣就算
如果反方向走 第日再算
結論：除非肯0350起身睇尾盤 如果唔係真係唔好亂玩

TLRY又新高升到驚

無貨呀

睇reddit
啲人話因為xr 係平價iphone
好多用戶想轉投做果粉
加上apple qatch 概念值得買......

chi sin stock

買aapl送蘋果手機

btw 6仔用家表示都會轉xs

巴老話iphone最貴定價得999美金係太平

唔係WOW, reddit啲人話孖展all in itm option先係王道

說好的蘋果已死呢

999⋯⋯真係當自己LV品牌甘賣

TLRY食左春藥

之前 TWTR 輸嘅，宜家 TLRY 贏返晒

富途係咪一樣受限，唔俾人5日內4日dt?
我戶口少過25000美金

真心想dt，但隔一日玩唔夠癮

持有TLRY 嘅巴打一唔一齊搏？
+6%果陣補左飛
依家+15% 依家賣就輕輕鬆鬆鄧子峰
ah 有機會再加10%
亦有機會-20% (以呢隻妖股黎講唔出奇）

唔敢掂

之前睇過一篇文係講IB 有方法幫客戶避免DT penalty
而聽講富途係用IB 個方法 / Channel (真心唔識，知嘅巴打講多啲 thanks)
所以其實係任買

問過客服話冇dt限制

+200%賣撚左
執少少好過輸返

買apple 坐等240

+20%果陣入左隻細put

唔識玩依啲

mu咩事突然爆上

之前跌得太犀利，幅圖話佢要反彈, 冇原因，或者ER就到
其實MU都好弱吓，我預計可以平手就走人

Micron pops to session high after David Tepper tells CNBC that he's still 'very very long' $MU

PUTMU 出嚟講下

MU轉左勢向下炒

大麻股 另外果兩隻跳水集中炒TRLY?

次次仆街trump出黎講兩句指數即插
升番D股又唔撚彈

唔該巴打

唉屌，咁嘅話miss咗幾次機會

係嘅話真係好消息
唔該巴打

收冧巴黨嘅返港股啦

Diu amd....

唉on9高j左

好刺激

咩事

無事呀 amd 回姐

巴打講得好中,
富途一少左少左人報追沽 AMD, AMD 即刻插

TLRY 諗住出貨賺到既錢比呀媽睇醫生
但而家
我收唔收手好 ? 居然 $123 高J

其實炒股真係唔好貪快當賭馬賭波咁，對比港股美股而家其實算係天堂，除左manage好個portfolio 之外，最緊要係manage好自己個expectation,舒舒服服咁炒，時間同心理壓力都係成本黎，我玩得比較佛系，不喜勿插

wow,amd出針倒轉鎚頭

即係有事

恭喜您開口中呀

CGC

你個名

Amd洗返落30蚊？

呢枝大囉，33蚊個注有排坐

Amd又撚

前幾日冇入qcom博突破後悔中

多謝巴打提醒
呢排呀媽有事, 個人變得投機左,
我諗都要控制番自己情緒。

使唔洗跌咁急

急過琴日升個下

因為美股一冧就要走 set好止蝕位 唔好彩既話輸極都仲有本可以冷靜追番 當然贏就最好啦日日係到鳩叫

今晚應該收32蚊

加注啦大家

放哂

成個月以黎買正股 只買不賣 都賺好多

你就好啦

8仔個止蝕盤係咪壞咗

唉 我真係燈
呢排一認真睇番就大調整 日日撚狗
早兩個月你地大賺

成日彈我出去
我轉左用富途

記得止賺事糊

止咩賺啊 hold 到 2046

amd落地

似係30蚊option 大戶打交

-6%

大陸股咁勁做咩
NIO

all in jor

差啲死人，頭先諗住買100股玩下，禁多左個0，好彩走得到，嚇死人

11.5入

壞左十世 個UI又垃圾
portfolio 果條代表percentage 嘅bar 同幅pt graph 真係笑撚死人 有等於無
個介面又load得慢過龜
又鐘意成日自己登出個account
我淨係敢放D長線嘢

琴晚+5%追既人好傷

一起身蒸發左一舊錢

一起身全紅 好彩有tndm頂住

原本賺200鎂，訓醒倒輸100鎂

尋晚你一上45 即刻put 9 你
ATM

收
尋晚+20% 果陣空頭一野轟左落黎
AH 仲要跌7%
如果你唔係option, pm 好賣啦...... 除非你想坐

大麻股末日？

風暴減弱，HD跌
仆街股

advanced money destroyer